Kaebaja: Pootziku kogokonna kohto kõrwamees Peter Sogelew kaebab Jaan Passi peale, et Jaan on lönud tema poega Andrei Sogelewi (12 aastat wanna) keppika 3-4 kord, käe, ja selja peale, Allajõe küllas; kus Jaan Passi puid ola omma hobbusega weddamas jõe äre.
Kaebataw: Jaan Passi tunnistab kohto ees; et tema on panud puud jõele maha, ja tulnud kõrtsi jure, wõtnud kõrtsist tubbakad, ja läinud kodda menema, siis olnud Allajõe külla poisikesed tema hobuse ümber, tema istunud ree peale hakanud koda mennema, tulnud poisikesed tema, ja hobuse ümber, kes kepika, kes sitta tükiga loopima, ja sõimama. Ei lasse eddasi menna. Siis ta olla ühhele lönud kolm korda, wasta kätt, ja se olnud ööse pimetas kel 7 ajal.
Kohos mõistnud, et Jaan Passi maksab 1 rub trahwi wala laeka, miks on lönud poosi, ja ei olle kaebanud. Ja Peter Sogelew maksab 50 kop trahwi wala laeka, miks lasknud omma poega küllas õhto käia.
Peter Sogelew maksnud 50 k.
